建設粵港澳大灣區 深圳香港拍住上

中央出台了《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，普遍的說法是有框架無具體，但如有心人細心地看看，就看出不少項已很具體了，只欠捉住你隻手去做。

根據央視財經頻道《交易時間》表示，粵港澳大灣區可分三大城市群。各個城市的功能和定位不一樣，港澳扮演的是金融，物流，旅遊中心的角色，廣深珠側重於文化 ，科技創新，大裝備製造方面，而莞惠佛中江肇5城則以製造業為主。

按產業帶劃分，也有三大產業帶：東岸知識密集型產業帶，西岸技術密集型產業帶，沿海生態環保型重化產業帶。

從近日發布的《廣東省人口發展規劃（2017- 2030年）》中了解，2020年時粵港澳大灣區將有2個超大城市，2個特大城市， 5個大城市。

其中廣深作為超大城市，規劃人口最多平均超過1000萬，特大城市佛莞將擁有500-1000萬人口，中惠珠江肇也不示弱，將擁有100-500萬的人口紅利搖身一變成大城市。這 也是說2020年粵港澳大灣區將有6500萬以上人口！